希臘示威片段 睇下人地d警察槍都冇支

佢地d警察真係可以完全唔驚 其實有防暴裝備係咪完全唔怕火 咁多爆炸係隔離照冷靜到冇事發生咁 同埋佢地手上冇槍 得支小型滅火筒 真係挨打㗎wo

利申對背景0認識 啱啱google左下姐

冷靜到唔正常

唔明

全身保護， 唔係大爆炸傷得幾多

係香港d 狗先咁撚仆街拎住鎗當你殺父仇人咁

香港黑警洗曬腦點同
傻閪黑警出賣緊成個香港未來
仲覺得自己係執行緊正義
佢地甘願做政權打手去麻醉自己係社會垃圾
黑警自己低學歷 話高學歷同工種搞亂社會
你話幾咁可笑
狗沖打香港人搏主人歡心
成個中國都係邪教

洗乜希臘姐 正常防暴警察係唔會配備實彈槍 係香港班垃圾先會怕死到要袋支實彈槍

i mean tg槍 rubber bullet槍 都唔見

希臘喎
最窮國家之一
你咪示威
好少會阻礙
政府都冇錢

成日示威 做慣曬

做慣晒

有d仲會同示威者交下戲

有個比like

根本由細到大都冇聽過歐美文明國家開槍壓示威

[Fact Check]藍絲成日講，美國警察一早開咗槍

各位巴打，又係小弟，上次寫過一篇關於驗屍程序嘅文(未睇就快啲睇下 )。今次我決定做個fact check，睇下係咪真係好似藍絲(例如荷蘭叻)咁講，美國警察遇到香港咁嘅情況，係咪晨早開咗槍。想知結果係點？睇埋落去啦

網上早前有段片流出，撐警陳百祥去狗屋探班嘅時候話：「如果我做警務處長就好喇，兩個月前已經開咗真槍喇！」完全睇到荷蘭叻對開槍掃射示威者嘅嚮往。事實上，呢次唔係荷蘭叻第一次撐警開槍，早喺9月接受訪問嘅時候就已經話，「喺美國發生咁嘅情況，一早已經開咗20幾次槍。」事實上，呢個講法唔係得佢一個講，好多同佢一樣腦殘嘅藍絲都好鍾意講同一番說話。不過，到底咁講又有冇事實根據呢？未忘人決定做個fact check。

首先，美國的確係發達國家之中，警察射殺市民最多嘅國家，根據《華盛頓郵報》資料顯示，2018年同2017年分別有996同987人死於警察槍下，即係每日平均有超過3個人被警察槍殺。不過，美國喺暴力罪案方面亦多過香港好多，以暴力罪案率嚟計，香港每10萬市民只有53宗暴力罪案（2019上半年），但美國就有成369宗（2018），足足係香港7倍。與此同時，美國人因為受憲法第二修正案保障而可以管有槍械，所以國內槍械數目甚至重多過美國人口，人均有成1.25枝槍（2018）。上述兩點都係構成高機率使用致命武力嘅部分原因，而警暴當然亦都係可能嘅原因之一。

不過以上數據只係處理一般罪案（或懷疑罪案）嘅情況，面對同香港相類嘅社會動蕩，美國警察係咪又一如荷蘭叻咁講，一早已經開咗槍呢？未忘人翻查美國過去10年比較大規模嘅社會動蕩，睇睇呢個講法係咪成立。2009至2019年間，美國發生過無數次大小示威、遊行，但衝突比較激烈、規模比較大嘅有35宗，其中被稱為暴動或者騷動就有14宗。喺咁多次大型動蕩裏面，美國警方總共有兩次開槍嘅紀錄，造成一死一傷。

必須指出，有示威者被槍殺嘅嗰次示威活動並唔係普通集會遊行，而係武裝佔領。所謂「武裝」，講緊嘅當然唔係PVC膠管呢類得黑警先會話致命危險嘅武器，而係實彈槍械。當時有最少20個持械武裝民兵參與呢次「馬盧爾國家野生動物保護區佔領」（Occupation of the Malheur National Wildlife Refuge），而死者LaVoy Finicum因為拒捕，揸車強闖路障，而且被指意圖拔槍先至被擊殺。至於另一次警察開槍事件發生於第三波「佛格遜暴動」（Ferguson Unrest/ Riots），有入店舖搶劫嘅示威者駁火，其中一個青年Tyrone Harris就射中一架臥底警車，於是警員還擊槍傷佢。